{"id":"2017_4","name":"罗马书 2017_4","memoryVerse":"“因为上帝不偏待人。”（罗马书2:11)","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文","questions":[{"id":"2017_4_1","questionText":"1. 讲课中的哪些内容对你特别有意义？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_2","questionText":"2. 经文释义对你有什么帮助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读罗马书3:1-4","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_4_3a","questionText":"3. a. 犹太人认为自己在属灵方面比别人强。有鉴于此，保罗时代的犹太人可能有什么期望？（参阅罗马书 2:6-29。）你自己也可能在属灵方面有比别人强之处，那么你对上帝又有什么期望？","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"2:6-29"}]},{"id":"2017_4_3b","questionText":"3. b. 为什么说上帝把他自己的圣言交托给犹太人，就使他们比人强呢？拥有上帝的话语（圣经）如何使你比 人强很多？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_4","questionText":"4. 请把上帝对犹太人的应许和罗马书3:3-4联系起来？（有些应许记载在创世记12:1-7﹔申命记30:15-20﹔耶利米书31:35-37中。学者就此提出几种诊释。）","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"3:3-4"},{"book":"创世记","verse":"12:1-7"},{"book":"申命记","verse":"30:15-20"},{"book":"耶利米书","verse":"31:35-37"}]},{"id":"2017_4_5","questionText":"5. 谁最终要为自己的罪和不信负责？为什么？（参阅诗篇51:1-6﹔雅各书1:13-14。）","answer":"","quotes":[{"book":"诗篇","verse":"51:1-6"},{"book":"雅各书","verse":"1:13-14"}]}]},"three":{"title":"第三天：阅读罗马书3:5-8","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:5-8"}],"questions":[{"id":"2017_4_6","questionText":"6. 保罗指出哪一种“人的想法”（见《新汉语译本》）是错误的？为什么上帝的愤怒是合理的？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_7","questionText":"7. 信徒应该以什么态度对待罪？请你用自己对罪的态度对照一下自己的行为，结果怎样？（可引用任何经文来支持你的论点。）","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读罗马书3:9-18","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:9-18"}],"questions":[{"id":"2017_4_8a","questionText":"8. a. 根据这段经文，罪必然引致什么后果？你在自己的生活上怎样看见了这些后果","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_8b","questionText":"8. b. 第13-14节的哪些话显示出上帝非常认真地看我们的言语？关于自己的言辞，你得到了什么警告？你想 具体祈求上帝帮助你改变什么？（参阅雅各书3:5-10。）","answer":"","quotes":[{"book":"雅各书","verse":"3:5-10"}]},{"id":"2017_4_9","questionText":"9. 根据第18节，看来是什么罪导致了第13-17节的罪行？这段经文如何証明旧约和新约时代的人都犯了这根本的罪？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_10","questionText":"10. 怕上帝（敬畏上帝）的表现是怎样的？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：阅读罗马书3:19-20","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:19-20"}],"questions":[{"id":"2017_4_11","questionText":"11. 保罗在第19-20节有什么结论？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_12a","questionText":"12. a. “塞住各人的口，叫普世的人都伏在上帝审判之下”是什么意思？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_12b","questionText":"12. b. 研习罗马书如何帮助了你认清自己的罪，并且承认、悔改？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：复习罗马书3:1-20","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:1-20"}],"questions":[{"id":"2017_4_13","questionText":"13. 这个星期的研习，让你对上帝有了什么认识？你希望其他组员怎样为你祷告，好让你能活学活用这个真理？","answer":"","quotes":[]}]}}}